# 使用Oh-My-Posh

```admonish info
官方文档：[oh-my-posh](https://ohmyposh.dev/docs)
```

## 一、安装字体

首先你需要安装一个[Nerd字体](https://github.com/ryanoasis/nerd-fonts/releases)才能正常显示oh-my-posh，推荐安装[Hack字体](https://github.com/ryanoasis/nerd-fonts/releases/download/2.2.0-RC/Hack.zip)。

树莓派需要先安装一个font-manager，然后选择需要安装的字体就好了。

```bash
sudo apt install font-manager
```

## 二、安装oh-my-posh

首先前往[oh-my-posh官方](https://github.com/JanDeDobbeleer/oh-my-posh/releases)地址下载对应的版本，如果是树莓派64位就下载[posh-linux-arm64](https://github.com/JanDeDobbeleer/oh-my-posh/releases/download/v8.6.0/posh-linux-arm64)。

```bash
sudo wget https://github.com/JanDeDobbeleer/oh-my-posh/releases/latest/download/posh-linux-arm64 -O /usr/local/bin/oh-my-posh
sudo chmod +x /usr/local/bin/oh-my-posh
```

安装主题：

```bash
mkdir ~/.poshthemes
wget https://github.com/JanDeDobbeleer/oh-my-posh/releases/latest/download/themes.zip -O ~/.poshthemes/themes.zip
unzip ~/.poshthemes/themes.zip -d ~/.poshthemes
sudo chmod u+rw ~/.poshthemes/*.omp.*
rm ~/.poshthemes/themes.zip
```

## 三、配置终端

进入配置文件：

```bash
sudo vim ~/.bashrc
```

在最后添加以下内容：

```bash
eval "$(oh-my-posh --init --shell bash --config /home/pi/.poshthemes/paradox.omp.json)"
```

如果是powershell，应该进入`$PROFILE`，然后添加以下内容：

```bash
oh-my-posh --init --shell pwsh --config /home/pi/.poshthemes/paradox.omp.json | Invoke-Expression
```

最后重新启动终端就可以正常使用了。
